[
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο πρώτος αυτοκράτορας της Ρώμης;",
        "choices": [
            "1. Ιούλιος Καίσαρας",
            "2. Οκταβιανός Αύγουστος",
            "3. Τραϊανός",
            "4. Νέρωνας"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η σημαντικότερη μάχη που διεξήχθη κατά τον Πελοποννησιακό πόλεμο;",
        "choices": [
            "1. Μάχη των Πλαταιών",
            "2. Μάχη του Μαραθώνα",
            "3. Μάχη της Σαλαμίνας",
            "4. Μάχη της Λαμίας"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η χρονολογία έναρξης της Ελληνικής Επανάστασης;",
        "choices": [
            "1. 1821",
            "2. 1826",
            "3. 1828",
            "4. 1830"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το πρώτο ελληνικό κράτος που αναγνωρίστηκε διεθνώς;",
        "choices": [
            "1. Κρήτη",
            "2. Νέα Ελλάδα",
            "3. Σπάρτη",
            "4. Αθηναϊκή Δημοκρατία"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο γνωστός στρατηγός που νίκησε τους Πέρσες στη Μάχη του Μαραθώνα;",
        "choices": [
            "1. Μιλτιάδης",
            "2. Θρασύβουλος",
            "3. Στρατηγός Κλεομένης",
            "4. Περικλής"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιος φιλόσοφος έγραψε 'Πολιτεία' στην Αρχαία Ελλάδα;",
        "choices": [
            "1. Αριστοτέλης",
            "2. Πλάτων",
            "3. Σωκράτης",
            "4. Επίκουρος"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιος ήταν ο κύριος θεός των Αρχαίων Ελλήνων;",
        "choices": [
            "1. Δίας",
            "2. Απόλλωνας",
            "3. Ποσειδώνας",
            "4. Άρης"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιες είναι οι σημαντικότερες γλώσσες που ομιλούνταν στην αρχαία Ρώμη;",
        "choices": [
            "1. Λατινικά και Ελληνικά",
            "2. Λατινικά και Αραβικά",
            "3. Λατινικά και Σλαβικά",
            "4. Ελληνικά και Σουηδικά"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η σημασία της νίκης στη Μάχη των Θερμοπυλών;",
        "choices": [
            "1. Οδήγησε σε ειρηνική συμφωνία",
            "2. Καθόρισε την πορεία του πολέμου",
            "3. Ηττήθηκε η Σπάρτη",
            "4. Καθόρισε τη Δημοκρατία"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η γνωστότερη μάχη που διεξήχθη στη θάλασσα κατά τη διάρκεια του Πελοποννησιακού Πολέμου;",
        "choices": [
            "1. Μάχη της Σαλαμίνας",
            "2. Μάχη του Ευρυμέδοντα",
            "3. Μάχη του Αρτεμισίου",
            "4. Μάχη των Πλαταιών"
        ],
        "answer": "1"
    }
]